let questionsData = [
  {
    id: 1,
    question: 'Что помогало людям писать до изобретения шариковых ручек?',
    answers: ['пух', 'мех', 'перья', 'чешуя'],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    id: 2,
    question: `Что располагается на нотном стане?`,
    answers: ['перец', 'корица', 'сахар', 'соль'],
    correctAnswer: 3
  },
  {
    id: 3,
    question: `Кто фигурирует в присказке, помогающей запомнить цвета радуги?`,
    answers: ['рыбак', 'охотник', 'садовник', 'пчеловод'],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    id: 4,
    question: `Что извещает о начале раунда в игре “Что? Где? Когда?”`,
    answers: ['колокол', 'гонг', 'стартовый пистолет', 'куранты'],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    id: 5,
    question: `Кого, по словам Мазепы, не стоит прятать в одну телегу с конем?`,
    answers: ['трепетную лань', 'выносливого верблюда', 'упрямого осла', 'неуправляемого страуса'],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    id: 6,
    question: `Каким режиссер Владимир Бортко намеренно сделал фильм “Собачье сердце”?`,
    answers: ['черно-белым', 'раскрашенным вручную', 'немым', 'музыкальным'],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    id: 7,
    question: `Что практически отсутствует у кошек породы бобтейл?`,
    answers: ['уши', 'усы', 'хвост', 'когти'],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    id: 8,
    question: `Что такое феод, давший название феодалам?`,
    answers: ['меч', 'жалованье', 'земельное владение', 'военный отряд'],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    id: 9,
    question: `Что бросились скупать американцы в 1973 году, после того  как Джонни Карсон пошутил в своем ток-шоу о дефиците?`,
    answers: ['соль', 'мыло', 'туалетную бумагу', 'спички'],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    id: 10,
    question: `Кем служил Сергей Есенин на Первой мировой войне?`,
    answers: ['санитаром', 'писарем', 'поваром', 'адъютантом'],
    correctAnswer: 0
  },
  {
    id: 11,
    question: `Кому датчане установили памятник в замке Розенборг в Копенгагене?`,
    answers: ['Нильсу Бору', 'Ларсу фон Триеру', 'Петеру Шмейхелю', 'Хансу Кристиану Андерсену'],
    correctAnswer: 3
  },
  {
    id: 12,
    question: `На каком континенте находится Карибское ущелье?`,
    answers: ['Северная Америка', 'Южная америка', 'Африка', 'Антарктида'],
    correctAnswer: 2
  },
  {
    id: 13,
    question: `Какой шахматист написал книгу “Настольные игры народов”?`,
    answers: ['Ботвинник', 'Ласкер', 'Капабланка', 'Алехин'],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    id: 14,
    question: `Как называется шлюзовый отсек Международной космической станции?`,
    answers: ['“Лабиринт”', '“Ребус”', 'Пазл”', '“Квест”'],
    correctAnswer: 3
  },
  {
    id: 15,
    question: `Какой вид кавалерии предназначался для боевых действий как в конном, так и в пешем строю?`,
    answers: ['кирасиры', 'уланы', 'драгуны', 'гусары'],
    correctAnswer: 2
  }
];

export default questionsData;